% !TEX root = ../PresentationOverlay.tex
\title{Préparation de documents de haute qualité avec \LaTeX~}
\author{Jean-François Pambrun}
\date{Mercredi le 22 mai 2013}

\lstset{
  basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
  language=[LaTeX]{TeX},
  frame=single,
  xleftmargin=8mm,
  xrightmargin=8mm,
  morekeywords={maketitle, subsection, includegraphics, @inproceedings, @article},
  captionpos=b,
  inputencoding=utf8,
  extendedchars=true,
  breakatwhitespace=false,
  breaklines=true,
  linewidth=\linewidth,
    literate=%
    {é}{{\'{e}}}1
    {è}{{\`{e}}}1
    {ê}{{\^{e}}}1
    {ë}{{\¨{e}}}1
    {û}{{\^{u}}}1
    {ù}{{\`{u}}}1
    {â}{{\^{a}}}1
    {à}{{\`{a}}}1
    {î}{{\^{i}}}1
    {ç}{{\c{c}}}1
    {Ç}{{\c{C}}}1
    {É}{{\'{E}}}1
    {Ê}{{\^{E}}}1
    {À}{{\`{A}}}1
    {Â}{{\^{A}}}1
    {Î}{{\^{I}}}1
}


\begin{document}
\begin{frame}[plain]\mytitlepage\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introduction à \LaTeX}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Introduction}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  \LaTeX, prononcé /la.t$\epsilon$k/, est le système de composition de document privilégié dans le domaine scientifique.
  \begin{itemize}
    \item Contrairement à Microsoft Word qui est un logiciel de type \og WYSIWYG \fg, LaTeX est un système \og WYSIWYM \fg.
    \item L'auteur se concentre ainsi sur la structure logique de son document et non pas sur sa présentation.
    \item La présentation définie dans le préambule et est appliquée lors de la compilation.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Les avantages LaTeX sont nombreux :
  \begin{itemize}
    \item<2-> Présentation impeccable
    \item<3-> Gabaries professionnels disponibles
    \item<4-> Excellent support pour les mathématiques
    \item<5-> Multiplateforme (Linux, Mac OS, Windows, etc.)
    \item<6-> Logiciel libre
    \item<7-> Rétrocompatibilité
    \item<8-> Stockage en format texte (fini les .doc corrompus )
    \item<8-> Automatisation
    \begin{itemize}
      \item Table des  matières, liste de figures, liste de tables, liste d'abréviations, index, listage de code source, etc..
    \end{itemize}
    \item Documentation abondante
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Son utilisation comporte néanmoins certains inconvénients :
  \begin{itemize}
    \item Courbe d'apprentissage relativement abrupte
    \item Collaboration difficile les collègues qui ne sont pas initiés
    \item Créer un nouveau style peut prendre beaucoup de temps
    \item Créer un document désordonné et mal structuré est difficile*
  \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Contenue de la présentation}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  \begin{scriptsize}
  \tableofcontents
  \end{scriptsize}
\end{frame}

\subsection{Notions de base}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
\begin{itemize}
  \item Les documents sont rédigés en \og plain text \fg{}.
  \item Certaines commandes, précédées d'un "\textbackslash", décrivent la structure ou spécifie certains éléments de formatage.
  \item Les commentaires sont précédés d'un "\%"
\end{itemize}

\begin{lstlisting}
% ceci est un commentaire
textbf permet d'écrire Hello World!! en gras, \textbf{Hello World!!}, alors que emph permet d'ajouter de l'emphase :\emph{Hello World!!}
\end{lstlisting}

textbf permet d'écrire Hello World!! en gras, \textbf{Hello World!!}, alors que emph permet d'ajouter de l'emphase : \emph{Hello World!!}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Pour créer une liste, on utilise
\begin{lstlisting}
\begin{itemize}
    \item Premier item
    \item Second item
    \begin{itemize}
      \item Sous-item
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{lstlisting}

  \begin{itemize}
      \item Premier item
      \item Second item
      \begin{itemize}
        \item Sous-item
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Pour créer une énumération, on utilise
\begin{lstlisting}
\begin{enumerate}
    \item Premier item
    \item Second item
    \begin{enumerate}
      \item Sous-item
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{lstlisting}

  \begin{enumerate}
      \item Premier item
      \item Second item
      \begin{enumerate}
        \item Sous-item
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Pour ajouter des mathématiques
\begin{lstlisting}
\begin{equation}
  \alpha + \beta + 1
\end{equation}

On peut aussi avoir des math "inline" comme avec la formule quadratique, $x = \frac{{ - b \pm \sqrt {b^2 - 4ac} }}{{2a}}$ , par exemple.

\end{lstlisting}

\begin{equation}
  \alpha + \beta + 1
\end{equation}
On peut aussi avoir des math "inline" comme avec la formule
quadratique, $x = \frac{{ - b \pm \sqrt {b^2 - 4ac} }}{{2a}} $,
par exemple.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Gestion des espaces et des paragraphes:
\begin{lstlisting}
LaTeX gère les      espaces   à
correctement.     Lorem ipsum...

Un paragraphe doit être précédé d'une ligne vide.
\end{lstlisting}
LaTeX                gère les      espaces
correctement.      Lorem ipsum...

Un paragraphe doit être précédé d'une ligne vide.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Exemple de document LaTeX :
\begin{lstlisting}
%% Préambule
\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[canadien]{babel}
\usepackage[cyr]{aeguill}
\title{Mon titre}
\author{JF Pambrun}
\date{\today}

\begin{document}
% corp du document
\maketitle
\section{Introduction}
Nunc in felis scelerisque tortor mattis ullamcorper eget eget sem....

\subsection{Lorem}
Nam venenatis, turpis vitae ullamcorper mattis, urna urna condimentum turpis, non egestas ante dolor quis..

\end{document}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Insertion de figures}
\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
  \begin{itemize}
    \item LaTeX peut produire deux types de documents
    \begin{itemize}
      \item PDF (avec pdflatex)
      \item PS (avec latex)
    \end{itemize}
    \item Avec pdflatex, les types de graphiques suivants sont supportés :
    \begin{itemize}
      \item PDF
      \item JPEG
      \item PNG
    \end{itemize}
    \item La commande \texttt{includegraphics} du package \texttt{graphicx} permet d'insérer une image.
    Voici un exemple avec l'environnement figure qui permet à la figure de se placer automatiquement à un endroit approprié :
  \end{itemize}

\begin{lstlisting}
\begin{figure}[!t]
  \centering
  \includegraphics[width=3.45in]{"fig/psnr_vs_size"}
  \caption{ PSNR of lossy compressed...}
  \label{fig_psnr_size}
\end{figure}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Bibliographie}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  LaTeX contient un module de gestion de références bibliographiques, BibTex qui supporte plusieurs styles notamment celui de IEEE.
  Son utilisation est assez simple :
  \begin{itemize}
    \item On insère \texttt{\textbackslash{}citep\{Pambrun2010\}} à l'endroit où l'on désire ajouter la référence.
    Dans ce cas-ci, \texttt{Pambrun2010} est la clef de citation définie dans le fichier .bib.
    \item On ajoute \texttt{\textbackslash{}bibliographystyle\{IEEEtran\}} et \texttt{\textbackslash{}bibliography\{MaBiblio\}}
    où on veut voir apparaître la bibliographie.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Un fichier .bib typique ressemble à ceci :
\begin{lstlisting}
@article{Noumeir2011,
author = {Noumeir, Rita and Pambrun, Jean-Francois},
doi = {10.1007/s10278-010-9343-0},
issn = {1618-727X},
journal = {Journal of digital imaging : the official journal of the Society for Computer Applications in Radiology},
month = oct,
number = {5},
pages = {833--43},
title = {{Using JPEG 2000 Interactive Protocol to
  Stream a Large Image or a Large Image Set.}},
volume = {24},
year = {2011}}

@inproceedings{Pambrun2010,
author = {Pambrun, JF and Noumeir, Rita},
booktitle = {10th IEEE International Conference on Information Technology and Applications in Biomedicine},
title = {{Interoperability testing of integration profiles based on HL7 standard version 3}},
year = {2010}}

\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Beamer}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Le module \og beamer \fg{} permet de créer des présentations (comme ce document).
  Il supporte notamment :
  \begin{itemize}
    \item<2-> les animations
    \item<3-> les transitions
    \item<4-> les liens
    \item<5-> l'affichage mathématique de haute qualité
    \item<6->l'affichage de graphique vectoriel
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
  On peut créer une liste dynamique facilement. Par exemple, la fiche précédente avait le code suivant :
\begin{lstlisting}
  \transfade
  \begin{itemize}
    \item<2-> les animations
    \item<3-> les transitions
    \item<4-> les liens
    \item<5-> l'affichage mathématique de haute qualité
    \item<6-> l'affichage de graphique vectoriel
  \end{itemize}
\end{lstlisting}

Alternativement, il y a les commandes : \texttt{pause}, \texttt{onslide<1,2>} ou \texttt{item<2->}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
\begin{itemize}
  \item Comme le contenu et les directives de présentation sont séparés, il est possible de générer automatiquement un document de type \og handout \fg{} en changeant seulement le préambule.
  \item Pour cette présentation, j'ai utilisé trois différents préambules pour générer trois différents  PDF:
  \begin{itemize}
    \item la présentation avec animations
    \item la présentation sans animations
    \item le \og handout \fg{}
  \end{itemize}
  \item Ces trois .tex font référence au même contenue avec la commande \texttt{input\{content/content.tex\}}. 
  \begin{itemize}
    \item Mon expérience avec le cours ELE747 me laisse croire que les étudiants ont vraiment apprécié cette formule.
  \end{itemize}

\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Boîte à Outils~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Éditeur}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Le choix de l'éditeur est plutôt personnel, mais certaines fonctionnalités peuvent significativement augmenter la productivité:
  \begin{itemize}
    \item<2-> Foward et Backward search (permets de basculer rapidement entre le PDF et le source)
    \item<3-> Coloration syntaxique et complétion
    \item<4-> vérificateur orographique
    \item<5-> Intégration avec GIT
    \item<6-> Macro et template
  \end{itemize}
  \pause
  VIM et emacs sont de très bon choix.
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Sublime Text 2 fournit toutes ces fonctionnalités et plus encore.
  \insertFigure{8.5cm}{sublime}{Sublime Text 2}
\end{frame}

\subsection{Antidote}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Antidote supporte le format LaTeX depuis la version 8 :
  \insertFigure{10cm}{antidote}{Antidote 8 avec un document LaTeX}
\end{frame}

\subsection{MathType}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  L'écriture mathématique pose souvent un défi pour les néophytes.
  \begin{itemize}
    \item MathType est un logiciel d'édition d'équation mathématique de type \og WYSIWYG \fg{};
    \item qui est disponible sur tous les postes de l'école;
    \item qui fonctionne bien sous Linux avec WINE;
    \item qui permet d'exporter en format LaTeX.
  \end{itemize}
  \insertFigure{8cm}{MathType60}{Mathtype (Wikipedia.org)}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Les options du menu \texttt{Preference -> Translators} permettent de copier les équations en format LaTeX dans le presse-papiers:
  \insertFigure{4cm}{translators}{Mathtype translators(damtp.cam.ac.uk)}
\end{frame}

\subsection{Mendeley}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Mendeley est un logiciel de gestion bibliographique qui
  \begin{itemize}
    \item<2-> permet la synchronisation des PDF dans les nuages (2go gratuits). Vos références sont donc toujours à portée de main;
    \item<3-> permet d'ajouter de nouvelles références en déposant simplement un .pdf sur l'interface;
    \item<4-> permet de chercher dans le contenu de tous vos PDF.
    \item<5-> extrais automatiquement les données bibliographiques du PDF;
    \item<6-> permet de synchroniser les annotations sur plusieurs postes;
    \item<7-> permet d'exporter la libraire vers le format .bib et de générer les commandes \texttt{cite\{citationKey\}}.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  \insertFigure{9.5cm}{mendeley}{Annotations dans Mendeley}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Lorsque que les données bibliographiques importées automatiquement sont erronées, on peut utiliser un \og DOI lookup \fg
  \insertFigure{9.5cm}{mendeley_doi}{Importer les données bibliographiques avec le DOI}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
Votre précieuse bibliographie est sur le web.
  \insertFigure{9.5cm}{mendeley_web}{Les documents sont disponibles sur les web}
\end{frame}

\subsection{MatLab}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  L'erreur typique avec MatLab :
  \insertFigure{6cm}{fig_screenShot}{Le fameux screenshot...}
  Qu'est-ce qui ne va pas?
  \begin{itemize}
    \item<2-> Arrière plan gris \only<beamer>{\only<3> {...dead giveaway!!}}
    \item<4-> Image matricielle (vs. vectorielle)
    \item<5-> Police trop petite
  \end{itemize}
 \end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
Alternativement, on peut utiliser la fonction \texttt{print -dpdf} :
    \begin{figure}[!ht]
    \centering\includegraphics[width=6cm, trim=2cm 6.8cm 2cm 7cm, clip=true,]{content/figures/fig_printpdf}
    \caption{Résultat avec print -dpdf de MatLab}
    \end{figure}
Cette méthode produit un très bon résultat, mais offre peu de contrôle et la légende et les axes n'ont pas la bonne police.
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Certains package, notamment latexfigure, permettent même de générer le texte avec le moteur LaTeX.
  \insertFigure{5cm}{fig_latexfigure}{Résultat avec latexfigure}
  \begin{itemize}
    \item  Dans ce cas-ci, le texte des étiquettes et des axes sont rendus avec la bonne police.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Le code MatLab de la dernière figure :
\begin{lstlisting}[language=Matlab]
xx = 0:.01:10;y1 = sin(xx.^2);y2 = cos(xx);
plot(xx,y1,xx,y2);
title('Exemple de figure','Interpreter','Latex')
xlabel('Temps($s$)','Interpreter','Latex')
ylabel('Tension ($v$)','Interpreter','Latex')
legend('$\rm{sin}(x^2)$', '$\rm{cos}(x)$')

%set figure size
set(gcf, 'units', 'inches', 'pos', [0 0 3.5 3.5])
set(gcf, 'PaperSize', [3.5 3.5]);
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Le code MatLab de la dernière figure (Suite) :
\begin{lstlisting}[language=Matlab]
%set figure background
set(gcf, 'Color', [1 1 1]);
set(gca, 'Color', [1 1 1]);

%set render to painter
set(gcf, 'Renderer', 'painters');

%set font size
set(findall(gcf,'type','text'),'fontSize',10)
set(gca,'FontSize',10)

% from https://code.google.com/p/latexfigure/
latexPackages = ['\usepackage{charter}\n' ...
                 '\renewcommand{\sfdefault}{bch}\n'...
                 '\renewcommand{\rmdefault}{bch}\n'];
latexfigure(gcf,'mafigure','pdf',...
                'packages', latexPackages,
                'distpath','',...
                'dpi',300,...
                'fixLines',true);

\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{LatexMK}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  \begin{itemize}
    \item Compiler un document .tex peut être compliqué.
    \begin{itemize}
      \item LaTeX, un peu comme un compilateur C/C++, est incapable de revenir en arrière pour gérer les références.
    \end{itemize}
    \item<2-> L'utilisateur doit donc utiliser la séquence de commandes suivantes :
    \begin{footnotesize}
    \begin{itemize}
      \item<3-> \texttt{pdflatex article.tex} qui génère un document avec des points interrogations à la place des citations [?] ainsi qu'une liste de citations requises.
      \item<4-> \texttt{bibtex article} qui utilise le .bib pour générer l'information nécessaire à la création de la bibliographie.
      \item<5-> \texttt{pdflatex article.tex} génère le document avec les références.
      \item<6-> \texttt{pdflatex article.tex} au cas où la pagination aurait changé
    \end{itemize}
    \end{footnotesize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Ce processus est fastidieux et des outils comme LatexMK ont été créés pour rectifier ce problème.
  \begin{itemize}
    \item LatexMK va exécuter pdflatex et bibtex autant de fois que ce sera nécessaire.
    \item LatexMK peut être configuré avec un fichier latexmkrc placé dans le répertoire où se trouvent les .tex.
    \item La commande \texttt{latexmk -pvc article.tex} est particulièrement utile; elle permet de recompiler le document dès que LatexMK détecte un changement dans un des fichiers utilisés.
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Voici mon fichier .latexmkrc :
\begin{lstlisting}[language=bash]
$pdf_previewer = "evince %O %S";
$pdf_update_method = 1;
$clean_ext = 'rel paux lox pdfsync acn acr alg aux bbl bcf blg brf fdb_latexmk glg glo gls idx ilg ind ist lof log lot out run.xml toc dvi snm synctex.gz nav';
$pdflatex = 'ppdflatex %O -interaction=nonstopmode -synctex=1 %S';
$pdf_mode = 1;

# make latexmk run makeglossaries automatically
add_cus_dep('glo', 'gls', 0, 'makeglossaries');
add_cus_dep('acn', 'acr', 0, 'makeglossaries');

sub makeglossaries {
    system "makeglossaries $_[0]";
    if ( -z "$_[0].glo" ) {
        open GLS, ">$_[0].gls";
        close GLS;
    }
    return 0;
  }
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Pretty-Print LaTeX}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Les messages d'erreurs de \texttt{pdflatex} peuvent être plutôt cryptique. Ils comportent souvent plusieurs pages comme celle-ci :
  \insertFigure{7.5cm}{pdflatex}{Output de pdflatex}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Pretty-Print Latex, \texttt{pplatex}, et un \og drop-in replacement \fg{} qui traite la sortie et présente un résultat intelligible :
  \insertFigure{7.5cm}{pplatex}{Output de ppdflatex}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Pretty-Print LaTeX peut être installé sous Ubuntu avec les commandes suivantes :
\begin{lstlisting}
$ cd ~/temp
$ sudo apt-get install libpcre3-dev scons
$ git clone https://github.com/stefanhepp/pplatex.git
$ cd pplatex/
$ scons
$ sudo cp bin/pp* /usr/local/bin/
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{GIT}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Pour gérer tout ce code, on peut utiliser un outil de gestion de version. Les avantages sont nombreux, ils permettent notamment:
  \begin{itemize}
    \item<2-> collaboration
    \item<3-> copies de sauvegardes
    \item<4-> création de branches p.ex. vous lorsque travaillez sur une nouvelle version d'un cours ou si vous avez soumis un article quelque part et vous voulez continuer à travailler dessus.
    \item<5-> synchronisation entre plusieurs postes.
    \item<6-> création de tags
    \item<7-> effacer les vieux paragraphes au lien des garder en commentaires à l'infini.
    \item<8-> donner l'assurance nécessaire pour faire des changements radicaux dans un document.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Git est probablement le logiciel de gestion de versions distribuées le plus populaire en ce moment. Il a été créé par Linus Torvalds.
  \begin{itemize}
    \item Distribué signifie que chaque poste a une version complète de l’historique.
  \end{itemize}
  \insertFigure{4.5cm}{distribue}{gestion de versions distribuées (git-scm.com)}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  GIT fonctionne avec un \og staging  area \fg{} qui permet de confectionner un commit exactement comme vous le voulez.
  \insertFigure{5cm}{lifecycle}{Lifecycle avec staging  area (git-scm.com)}
  On peut même sélectionner individuellement les lignes d'un fichier à stager pour un commit.
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
Les commandes  de base sont :
  \begin{itemize}
    \item<2-> \texttt{git init} crée un nouveau dépôt (dans le répertoire .git).
    \item<3-> \texttt{git clone} clone un dépôt distant.
    \item<4-> \texttt{git add} ajoute au staging area un fichier untracked ou modified.
    \item<5-> \texttt{git commit} commit..
    \item<6-> \texttt{git tag -a v0.9 -m 'msg'} crée un tag
    \item<7-> \texttt{git branch} crée une nouvelle branche.
    \item<8-> \texttt{git merge} fusionne plusieurs branches.
    \item<9-> \texttt{git push} Envoie les modifications locales vers un dépôt distant.
    \item<10-> \texttt{git pull} Récupère les modifications d'un dépôt distant.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Le workflow typique pour un document latex:
  \begin{itemize}
    \item<2-> \texttt{git init}
    \item<3-> Créer/copier un fichier .gitignore avec *.log, *.aux, etc
    \item<4-> \texttt{git add} ajoute les fichiers nécessaires
    \item<5-> \texttt{git commit}
    \item<6-> ..modifications..
    \item<7-> \texttt{git add} ajoute les fichiers/sections de fichier à commiter
    \item<8-> \texttt{git commit}
    \item<9-> Soumet au directeur ou à un éditeur
    \item<10-> \texttt{git tag -a v1.0 -m 'Submitted to IEEE trans...'}
    \item<11-> ...
    \item<12-> \texttt{git diff --color-words v1.0..HEAD}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  La dernière commande, \texttt{git diff --color-words}, produit
  \insertFigure{8cm}{gitdiff}{git diff avec couleur}
\end{frame}

\subsection{Latexdiff}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  Latexdiff permet de générer un PDF avec les annotations de révision typiques.
  \begin{itemize}
    \item \texttt{latexdiff draft.tex revision.tex > diff.tex}
  \end{itemize}
  \insertFigure{10cm}{latexdiff}{Latexdiff (sharelatex.com)}
\end{frame}

\subsection{BitBucket}
\begin{frame}{\insertsubsection}\transfade
  BitBucket.org offre un service d'hébergement de dépôts GIT et Hg.
  \begin{itemize}
    \item Les dépôts privés sont gratuits et illimités en s'inscrivant avec une adresse institutionnelle de l'ÉTS.
  \end{itemize}
  \insertFigure{8cm}{bitbucket}{bitbucket.org}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\insertsubsection}\transfade
Il faut configurer OpenSSH et ajouter la clef sur BitBucket :
\begin{lstlisting}
sudo apt-get install openssh
ssh-keygen
cat ~/.ssh/id_rsa.pub
\end{lstlisting}
\insertFigure{8cm}{sshkey}{bitbucket.org ssh key}
\end{frame}
\end{document}
